人民日报：追殺韓國瑜 民進黨醜態百出

罷韓案要達成罷免目的，同意票數必須大於不同意票，且同意票數須達到高雄市選舉人數的25％，也就是約57萬張同意票。從民調數字看，罷韓結果仍有懸念。親綠《寶島通訊社》5月25日發布“高雄市長罷免投票”封關民調，結果顯示，有45.5%一定會去投票，25.2%可能會去投票。而國民黨智庫民調顯示，高雄市民對韓國瑜防疫措施，滿意的高達55.8%，不滿意的只有32.6%。對民進黨鼓吹的“罷韓”贊成的只有27.7%，不贊成的有53.3%。有觀察者認為，罷韓最後差距票數會在3萬票內，若6日高雄下雨，影響投票意願，則韓國瑜有可能“逃過一劫”。
韓國瑜市政成績不錯，但民進黨的一貫策略是不問事實只講情緒，一意煽動高雄人對韓國瑜“背叛高雄”的恨意。島內輿論評論說，罷韓將開啟台灣政治史的惡性循環，也再次凸顯了台灣所謂的“民主政治”早已淪落為只問顏色不問對錯的“顏色政治、私心政治、騙術政治”。

瞓咗無睇，韓國瑜逃過一劫未

慢慢哭喪啦韓粉

你吹得我漲？

原來落雨就唔會去投票中共係咪要日日作法

追殺民進黨，人民日報醜態百出

中共最驚就係輸